added part five of project

Projet_SAV_P3.v
@@ -1,225 +1,6 @@
-Require Import Lia.
-Require Import ssreflect.
-
-(* Partie 1 : Indices de De Bruijn et manipulation de lambdaTerme *)
-
-(* - 1 - *)
-
-(* type pour les lambda-termes avec indices de De Bruijn *)
-Inductive lambdaTermeN :=
-  | var : nat -> lambdaTermeN
-  | lambda : lambdaTermeN -> lambdaTermeN
-  | app : lambdaTermeN -> lambdaTermeN -> lambdaTermeN.
-
-(* - 2 - *)
-
-(* une fonction test calulant la profondeur d'un terme *)
-Fixpoint linkDepth (t : lambdaTermeN) : nat :=
-  match t : lambdaTermeN return nat with
-    | var _ => 0
-    | lambda t_0 => 1 + (linkDepth t_0)
-    | app t_0 t_1 => max (linkDepth t_0) (linkDepth t_1)
-  end.
-
-Definition id : lambdaTermeN := lambda (var 0).
-
-(* [ prop_aux_with_linkDepth n d t ] renvoie la proposition correspondant à
-  "dans le sous-terme t, apparaissant sous d lambdas dans un terme, toutes les variables libres sont d'indice < n" *)
-Fixpoint prop_aux_with_linkDepth (n : nat) (d : nat) (t : lambdaTermeN) : Prop :=
-  match t return Prop with
-    | var x => (x < n+d)
-    | lambda t_0 => (prop_aux_with_linkDepth n (d+1) t_0)
-    | app t_0 t_1 => (prop_aux_with_linkDepth n d t_0) /\ (prop_aux_with_linkDepth n d t_1)
-  end.
-
-(* hasAllFreeVarUnder n t renvoie la proposition correspondant à 
-  "dans le terme t, toutes les variables libres sont d'indice < n" *)
-Definition hasAllFreeVarUnder : nat -> lambdaTermeN -> Prop :=
-  fun n => prop_aux_with_linkDepth n 0.
-
-(* la notation proposée par le sujet : *)
-Notation "C[ n ]( t  )" := (hasAllFreeVarUnder (n : nat) (t : lambdaTermeN)).
-
-Lemma lemma0 : forall t : lambdaTermeN, forall n d : nat,
-  prop_aux_with_linkDepth n d t -> prop_aux_with_linkDepth (n+1) d t.
-Proof.
-  move => t.
-  induction t.
-  simpl; lia.
-  simpl; move => n d.
-  apply IHt.
-  simpl; move => n d.
-  case.
-  move => Ht1 Ht2.
-  split; [apply IHt1 | apply IHt2]; trivial.
-Qed.
-
-Lemma lemma1 : forall t : lambdaTermeN, forall n : nat, C[n](t) -> C[n+1](t).
-Proof.
-  move => t n; apply lemma0.
-Qed.
-
-(* isClosed t donne la proposition correspondant à "t est un terme clos" *)
-Definition isClosed t := C[0](t).
-
-(* - 3 - *)
-
-(*
-Ici, on définit une convention sur l'interprétation des termes.
-A priori, pour le terme app (var 1) (lambda (var 1)) ou app (var 1) (lambda (var 2)) rien ne permet d'identifier les variables 1 et/ou 2.
-Cependant, lorsque l'on éffectue une beta-réduction sur app (lambda (app (var 1) (lambda (var 1)))) (var 2),
-on n'identifie pas les deux occurrences de 1 à une même variable (celle à substituer par 2)
-et dans app (lambda (lambda (app (var 1) (lambda (var 2))))) (var 2) lors d'une beta-reduction, on veut identifier les occurences de 1 et de 2 à la même variable que l'on substitue.
-Donc on choisit la convention que chaque lambda incrémente de 1 les valeurs représentant les variables libres auquelles elles font référence.
-Par exemple lambda (app (lambda (var 2)) (var 1)) s'interprète comme le lambda-Terme lambdaX.((lambdaY. Z) Z) 
-*)
-
-(* incr_free_with_linkDepth d u ncrémente toutes les variables libres de u en tant que sous terme d'un
-  autre terme, apparaissant sous une profondeur de d lambdas. *)
-
-Fixpoint incr_free_with_linkDepth (d : nat) (u : lambdaTermeN) :=
- match u return lambdaTermeN with
-    | var x => if (Nat.leb d x) then (var (S x)) else u
-    | lambda u_0 => lambda (incr_free_with_linkDepth (S d) u_0)
-    | app u_0 u_1 => app (incr_free_with_linkDepth d u_0) (incr_free_with_linkDepth d u_1)
-  end.
-
-Definition incr_free t := incr_free_with_linkDepth 0 t. 
-
-(* On définit la fonction de substitution :
-subst t y u renvoie le terme t dans lequel on a substitué la variable y (au sens discuté précédemment) par le terme u *)
-Fixpoint subst (t : lambdaTermeN) (y : nat) (u : lambdaTermeN) : lambdaTermeN := 
-  match t return lambdaTermeN with
-    | var x =>
-      if (Nat.eqb x y) then u else t
-    | lambda t_0 =>
-      lambda (subst t_0 (y+1) (incr_free u))
-    | app t_0 t_1 =>
-      app (subst t_0 y u) (subst t_1 y u)
-  end.
-
-Notation "t [ y <- u ]" := (subst t y u) (at level 0).
-
-(* On va montrer le résultat attendu, pour cela, on a besoin de quelques lemmes techniques *)
-
-Lemma lemma2 : forall n m : nat, n < m -> Nat.eqb n m = false.
-Proof.
-  move => n m.
-  move => Ltnm.
-  destruct (PeanoNat.Nat.eqb_neq n m).
-  apply H0.
-  lia.
-Qed.
-
-Lemma lemma3 :
-  forall t : lambdaTermeN, forall n d : nat,
-    (prop_aux_with_linkDepth n (d+1) t) -> prop_aux_with_linkDepth (n+1) d t.
-Proof.
-  induction t. rename n into x.
-  simpl.
-  move => n d.
-  lia.
-  move => n d.
-  simpl.
-  apply IHt.
-  simpl.
-  split; destruct H as [H_1 H_2]. apply IHt1. trivial.
-  apply IHt2; trivial.
-Qed.
-
-(* Un des lemmes les plus important conceptuellement : *)
-
-Lemma lemma4 : forall t : lambdaTermeN, forall n : nat, C[n]( lambda t ) -> C[n+1]( t ).
-Proof.
-  unfold hasAllFreeVarUnder.
-  induction t. rename n into x.
-  move => n.
-  simpl. lia.
-  move => n.
-  simpl. exact (lemma3 t n 1).
-  move => n.
-  simpl; split;
-  destruct H as [H_1 H_2];
-  apply lemma3; simpl; trivial.
-Qed.
-
-Lemma lemma5 : 
-  forall t : lambdaTermeN, forall n : nat, C[ n ]( t ) -> forall u : lambdaTermeN, t [ n <- u ] = t.
-Proof.
-  induction t. rename n into x.
-  move => n.
-  unfold hasAllFreeVarUnder.
-  simpl.
-  move => Ltxn.
-  assert (x < n).
-  lia. clear Ltxn. rename H into Ltxn.
-  move => u.
-  rewrite (lemma2 x n Ltxn); reflexivity.
-  move => n Cnlambdat u.
-  simpl. assert ((t) [n + 1 <- incr_free u] = t).
-  pose CSnt := lemma4 t n Cnlambdat.
-  apply IHt. exact CSnt.
-  rewrite H; reflexivity.
-  move => n.
-  unfold hasAllFreeVarUnder.
-  simpl.
-  case; move => Ht1 Ht2.
-  assert (hasAllFreeVarUnder n t1); unfold hasAllFreeVarUnder. assumption.
-  assert (hasAllFreeVarUnder n t2); unfold hasAllFreeVarUnder. assumption.
-  move => u. 
-  assert ((t1) [ n <- u ] = t1) as Eqt1.
-  apply IHt1. assumption.
-  assert ((t2) [ n <- u ] = t2) as Eqt2.
-  apply IHt2. assumption.
-  rewrite Eqt1 Eqt2; reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma lemma6 :
-  forall t : lambdaTermeN, isClosed t -> forall n : nat, C[n](t).
-Proof.
-  move => t.
-  induction n.
-  unfold isClosed in H; assumption.
-  replace (S n) with (n + 1).
-  apply lemma1; assumption.
-  lia.
-Qed.
-
-Theorem theorem0 : 
-  forall t : lambdaTermeN, isClosed t -> (forall y : nat, forall u : lambdaTermeN, t [ y <- u ] = t).
-Proof.
-  move => t.
-  unfold isClosed.
-  move => Ht.
-  move => y.
-  assert C[y](t) as Cyt.
-  apply lemma6.
-  unfold isClosed; assumption.
-  apply lemma5; assumption.
-Qed.
-
-Print List.map.
-Print List.nth.
-
-(* On définit la fonction de substitution en parallèle :
-subst t i [u_0, u_1, ..., u_n] renvoie le terme t dans lequel on a substitué les variable i, i+1, ..., i+n par les termes respectifs u_0, u_1, ..., u_n *)
-Fixpoint subst_list (t : lambdaTermeN) (i : nat) (l : list lambdaTermeN) : lambdaTermeN :=
-  match t return lambdaTermeN with
-    | var x =>
-      if ((Nat.leb i x) && (Nat.leb x (i+(length l)))) then (List.nth (x-i) l t) else t
-    | lambda t_0 =>
-      lambda (subst_list t_0 (i+1) (List.map incr_free l))
-    | app t_0 t_1 =>
-      app (subst_list t_0 i l) (subst_list t_1 i l)
-  end.
-
-Print list.
-Locate " :: ".
-
-Eval compute in ( subst_list (lambda (lambda (app (var 1) (var 4)))) 1 ((var 2) :: (id) :: nil)).
-
-
-
+Add LoadPath "C:\Users\Hp\Documents\Coq" as CoqDirectory.
+Add LoadPath "/Users/samuel/Documents/Documents-L3/PolyCours/S2/Sem/projet_Semantique" as CoqDirectory.
+Load Projet_SAV_P2.
 
 
 
@@ -233,6 +14,14 @@ Inductive codeBloc :=
 Inductive stack := 
     | empty : stack
     | element : (codeBloc * stack) -> stack -> stack.
+
+
+Fixpoint size (e: stack) : nat :=
+  match e return nat with
+    | empty => 0
+    | element _ tl => S (size tl)
+end.
+    
 
 (* Définition de l'état de la machine de Krivine*)
 Definition krivineState: Type := (codeBloc * stack * stack).
@@ -266,16 +55,42 @@ Fixpoint tau_code (code: codeBloc) : lambdaTermeN :=
     | grab c => lambda (tau_code c)
 end.
 
-Fixpoint tau_tuple (c: codeBloc) (e: stack) (prof: nat) : lambdaTermeN :=
-  match e with
-    | empty => tau_code c
-    | element (c_0, e_0) e_1 => subst (tau_tuple c e_1 (S prof)) prof (tau_tuple c_0 e_0 0)
+Fixpoint tau_stack (s: stack) : list lambdaTermeN :=
+  match s with
+    | empty => nil
+    | element (c_0, e_0) e_1 => (subst_list (tau_code c_0) 0 (tau_stack e_0)) :: (tau_stack e_1)
 end.
 
-Fixpoint tau_inner (c: codeBloc) (e: stack) (s: stack) : lambdaTermeN :=
+Lemma tau_stack_formula: forall (c_0: codeBloc), forall (e_0 e_1 : stack),
+    tau_stack (element (c_0, e_0) e_1) = List.cons (subst_list (tau_code c_0) 0 (tau_stack e_0)) (tau_stack e_1).
+Proof.
+  move => c_0 e_0 e_1.
+  simpl.
+  auto.
+Qed.
+
+Lemma tau_stack_length: forall s : stack, List.length (tau_stack s) = size s.
+Proof.
+  intro s.
+  induction s.
+  simpl.
+  trivial.
+  simpl.
+  case p.
+  intro c.
+  intro s0.
+  simpl.
+  rewrite IHs.
+  trivial.
+Qed.
+
+Definition tau_tuple : codeBloc -> stack -> lambdaTermeN :=
+  fun c e => subst_list (tau_code c) 0 (tau_stack e).
+
+Fixpoint tau_inner (s: stack) (n: lambdaTermeN): lambdaTermeN :=
   match s return lambdaTermeN with
-    | element (c_0, e_0) tl => app (tau_tuple c e 0) (tau_inner c_0 e_0 tl)
-    | empty => tau_tuple c e 0
+    | element (c, e) tl => tau_inner tl (app n (tau_tuple c e))
+    | empty => n
 end.
 
 Print tau_code.
@@ -287,13 +102,27 @@ Print tau_inner.
 Definition tau : krivineState -> lambdaTermeN := 
   fun ks =>  
     match ks return lambdaTermeN with 
-      | (c, e, s) => tau_inner c e s
+      | (c, e, s) => tau_inner s (tau_tuple c e)
 end.
 
 Lemma comp_is_comp_glob: forall t: lambdaTermeN, tau (comp_glob t) = tau_code (comp t).
 Proof.
   move => t.
+  induction t.
   simpl.
+  unfold tau_tuple.
+  simpl.
+  trivial.
+  simpl.
+  unfold tau_tuple.
+  simpl.
+  rewrite prop0.
+  trivial.
+  simpl.
+  unfold tau_tuple.
+  simpl.
+  rewrite prop0.
+  rewrite prop0.
   trivial.
 Qed.
 
@@ -301,207 +130,35 @@ Lemma comp_and_tau: forall t: lambdaTermeN, tau (comp_glob t) = t.
 Proof.
   induction t; simpl.
   trivial.
-  suff : (tau_code (comp t)) = t.
-  move => H; rewrite H; trivial.
+  unfold tau_tuple.
+  simpl.
+  rewrite prop0.
   rewrite <- comp_is_comp_glob.
+  rewrite IHt.
   trivial.
-  rewrite <- comp_is_comp_glob.
-  rewrite IHt1.
-  rewrite <- comp_is_comp_glob.
-  rewrite IHt2.
+  unfold tau_tuple.
+  simpl.
+  repeat rewrite prop0.
+  repeat (rewrite <- comp_is_comp_glob).
+  rewrite IHt1 IHt2.
   trivial.
 Qed.
 
-Fixpoint size (e: stack) : nat :=
-  match e return nat with
-    | empty => 0
-    | element _ tl => S (size tl)
-end.
-
-Definition code_correctness: codeBloc -> stack -> Prop := 
-  fun c e => C[ size e]( tau_code c).
-
-Fixpoint stack_correctness (s: stack): Prop :=
-  match s with
-    | empty => True 
-    | element (c_0, e_0) tl => (code_correctness c_0 e_0) /\ stack_correctness e_0 /\ stack_correctness tl
-end.
-
-Definition state_correctness: krivineState -> Prop := 
-  fun ks => match ks with 
-    | (c, e, s) => code_correctness c e /\ stack_correctness e /\ stack_correctness s
-end.
-
-Lemma option_equality_lemma: forall A : Type, forall (a1 a2: A), Some a1 = Some a2 <-> a1 = a2.
+Lemma grab_beta_red : forall c c1 : codeBloc, forall s s1 : stack,
+  List.Forall (fun t => C[0](t)) (tau_stack s) -> (app (tau_tuple (grab c) s) (tau_tuple c1 s1)) beta-> (tau_tuple c (element (c1, s1) s)).
 Proof.
-  move => A a1 a2.
-  split.
-  case.
-  trivial.
-  move => H.
+  move => c c1 s s1 Hl.
+  unfold tau_tuple.
+  simpl.
+  suff: List.map incr_free (tau_stack s) = tau_stack s.
+  intro H.
   rewrite H.
-  trivial.
-Qed.
+  suff : ((tau_code c) [0 <-- (tau_code c1) [0 <-- tau_stack s1] :: tau_stack s]) = (tau_code c) [1 <-- tau_stack s] [0 <- (tau_code c1) [0 <-- tau_stack s1]].
+  intro H0; rewrite H0.
+  apply (evaluation (tau_code c) [1 <-- tau_stack s] (tau_code c1) [0 <-- tau_stack s1]).
 
-Lemma tuple_eq_is_eq: forall (A B : Type) (a1 a2 : A) (b1 b2 : B),
-      (a1, b1) = (a2, b2) <-> a1 = a2 /\ b1 = b2.
-Proof.
-  move => A B.
-  split. move => H . split.
-  replace a1 with (fst (a1, b1)); replace a2 with (fst (a2, b2)); trivial.
-  rewrite H.
-  trivial.
-  replace b1 with (snd (a1, b1)); replace b2 with (snd (a2, b2)); trivial.
-  rewrite H; trivial.
-  move => H. destruct H.
-  rewrite H. rewrite H0.
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma triple_eq_is_eq: forall (A B C: Type) (a1 a2 : A) (b1 b2 : B) (c1 c2 : C),
-  (a1, b1, c1) = (a2, b2, c2) <-> a1 = a2 /\ b1 = b2 /\ c1 = c2.
-  move => A B C.
-  split.
-  move => H.
-  split.
-  replace a1 with (fst (fst ((a1, b1), c1))); replace a2 with (fst (fst ((a2, b2), c2))); trivial.
-  rewrite H; trivial.
-  split.
-  replace b1 with (snd (fst ((a1, b1), c1))); replace b2 with (snd (fst ((a2, b2), c2))); trivial.
-  rewrite H; trivial.
-  replace c1 with (snd ((a1, b1), c1)); replace c2 with (snd ((a2, b2), c2)); trivial.
-  rewrite H; trivial.
-  move => H. destruct H; destruct H0.
-  rewrite H; rewrite H0; rewrite H1.
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma some_triple_to_eq: forall (A B C: Type) (a1 a2: A) (b1 b2: B) (c1 c2: C),
-  Some (a1, b1, c1) = Some (a2, b2, c2) <-> a1 = a2 /\ b1 = b2 /\ c1 = c2.
-Proof.
-  move => A B C a1 a2 b1 b2 c1 c2.
-  split.
-  move => H.
-  apply triple_eq_is_eq; apply option_equality_lemma; trivial.
-  move => H.
-  apply option_equality_lemma; apply triple_eq_is_eq; trivial.
-Qed.
-
-Lemma correctness_propagation: forall (c1 c2: codeBloc), forall (e1 e2 s1 s2: stack),
-  code_correctness c1 e1 /\ stack_correctness e1 /\ stack_correctness s1 /\ Some (c1, e1, s1) = Some (c2, e2, s2) -> code_correctness c2 e2 /\ stack_correctness e2 /\ stack_correctness s2.
-Proof.
-  move => c1 c2 e1 e2 s1 s2 H.
-  destruct H; destruct H0; destruct H1.
-  suff: c1 = c2 /\ e1 = e2 /\ s1 = s2.
-  move => [E1 [E2 E3]].
-  rewrite <- E1; rewrite <- E2; rewrite <- E3.
-  auto.
-  apply some_triple_to_eq.
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma stack_correctness_propagation: forall c: codeBloc, forall (e s : stack), stack_correctness s /\ stack_correctness e /\ code_correctness c e -> stack_correctness (element (c, e) s).
-Proof.
-  move => c e s H.
-  destruct H; destruct H0.
+  apply prop2.
   simpl.
-  split; trivial.
-  split; trivial.
-Qed.
-
-Lemma code_correctness_propagation_access: forall n: nat, forall s: stack, forall p: codeBloc * stack, code_correctness (access (S n)) (element p s) -> code_correctness (access n) s.
-Proof.
-  move => n s p.
-  unfold code_correctness; simpl.
-  unfold hasAllFreeVarUnder; simpl.
-  lia.
-Qed.
-
-Lemma code_correctness_propagation_grab: forall (c c0: codeBloc), forall (e s: stack), code_correctness (grab c) s -> code_correctness c (element (c0, e) s).
-Proof.
-  move => c c0 e s.
-  unfold code_correctness; simpl.
-  move => H.
-  replace (S (size s)) with (size s + 1).
-  apply (lemma4 (tau_code c) (size s)).
   trivial.
-  lia.
+  apply lemma23; trivial.
 Qed.
-
-Lemma code_correctness_propagation_push1: forall (c1 c2: codeBloc), forall (e: stack), code_correctness (push c1 c2) e -> code_correctness c1 e.
-Proof.
-  move => c1 c2 e.
-  unfold code_correctness.
-  unfold hasAllFreeVarUnder.
-  simpl.
-  move => [H1 H2].
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma code_correctness_propagation_push2: forall (c1 c2: codeBloc), forall (e: stack), code_correctness (push c1 c2) e -> code_correctness c2 e.
-Proof.
-  move => c1 c2 e.
-  unfold code_correctness.
-  unfold hasAllFreeVarUnder.
-  simpl.
-  move => [H1 H2].
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma correctness_preserved: forall ks: krivineState, forall nks: krivineState, state_correctness ks -> (transitionFunction ks = Some nks) -> state_correctness nks.
-Proof.
-  unfold krivineState.
-  move => ks nks.
-  case ks.
-  move => p_0 s_0.
-  case p_0.
-  move => c_0 e_0.
-  case nks; move => p_1 s_1; case p_1; move => c_1 e_1.
-  case c_0; simpl.
-  case e_0; simpl.
-  move => n _.
-  case n; discriminate.
-  move => p_2 s n.
-  case n; simpl.
-  case p_2.
-  move => c s0 H1 Eq.
-  destruct H1 as [cc_1 [[cc_c_s0 [sc_s0 sc_s]] sc_s_0]].
-  apply (correctness_propagation c c_1 s0 e_1 s_0 s_1).
-  auto.
-  
-  case p_2.
-  move => c s0 n0 H Eq.
-  destruct H; destruct H0; destruct H0; destruct H2.
-  apply (correctness_propagation (access n0) c_1 s e_1 s_0 s_1).
-  split.
-  pose H4 := code_correctness_propagation_access n0 s (c, s0) H.
-  trivial.
-  auto.
-
-  case s_0.
-  discriminate.
-
-  move => p s c.
-  case p.
-  move => c0 s0.
-  simpl.
-  move => [H [H0 [H1 [H2 H3]]]] Eq.
-  apply (correctness_propagation c c_1 (element (c0, s0) e_0) e_1 s s_1).
-  split.
-
-  apply code_correctness_propagation_grab; trivial.
-  simpl; auto.
-
-  move => c c0 [H [H0 H1]] Eq.
-  apply (correctness_propagation c0 c_1 e_0 e_1 (element (c, e_0) s_0) s_1).
-  split.
-  apply (code_correctness_propagation_push2 c c0 e_0); trivial.
-  split; trivial.
-  split; trivial.
-  apply stack_correctness_propagation.
-  pose H2 := code_correctness_propagation_push1 c c0 e_0 H.
-  auto.
-Qed.
-
-
-
